documentclass[letterpaper]{article}
\usepackage[legalpaper, left=1 cm, right=1cm, top=0.5cm, bottom=0.5cm] {geometry}
\date{} % Remove a exibição da data
\usepackage{xcolor}
\usepackage{listings}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref} % Para criar links
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{amsmath}

\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.533,0.176,0.376}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backcolour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}
\definecolor{new_blue}{rgb}{0, 0.7, 2}
\definecolor{new_red}{rgb}{0.70, 0.047, 0}
\definecolor{new_pink}{rgb}{2.55, 0, 2.03}



\lstdefinestyle{octstyle}{
    language=Octave,
    basicstyle=\ttfamily\small\color{black},
    keywordstyle=\color{blue},
    stringstyle=\color{yellow},
    commentstyle=\color{yellow}\itshape,
    numbers=left,
    numberstyle=\tiny\color{blue},
    breaklines=true,
    showstringspaces=false,
    frame = shadowbox,
}

\title{Algoritmos FFT}
\author{Marcos Antonio Tomé Oliveira}
\begin{document}

\maketitle
\tableofcontents
\listoffigures
\newpage

\section{pesquisa}



A avaliação consiste em realizar uma pesquisa, resolução algébrica e implementação da Transformada Rápida de Fourier (FFT). Além disso, deve-se apresentar a resolução em frequência da FFT de um sinal aleatório e compará-la com a resolução em frequência da DFT do mesmo sinal. Cada dupla deve implementar, no mínimo, dois algoritmos FFT. A entrega deverá conter:

    Relatório PDF
        Formatação: conforme as normas para trabalhos acadêmicos (https://portal.bu.ufsc.br/normalizacao/);
            O documento deve conter apenas os seguintes elementos: Capa, Folha de Rosto, Sumário, Introdução, Desenvolvimento, Conclusão e Referências.
        Pesquisa Bibliográfica: utilizar livros e/ou artigos científicos, descrever em que situações o algoritmo escolhido deve pode ser aplicado (aplicações,tipos de sinais, comprimento, etc);
        Solução Algébrica: detalhes da formulação matemática, ex.: propriedades das transformadas que são utilizadas, entre outros;
        Algoritmo: Descreva as etapas do algoritmo a ser implementado (você pode utilizar diagramas ou linguagem descritiva);
        Resultados: Descrever e justificar o sinal aleatório utilizado. Comparar a DFT com a FFT desse sinal, e realizar a análise utilizando a Relação de Parseval (sinal original vs espectro de frequência do mesmo sinal);
        Ponto extra na avaliação: apresente um comparativo/análise temporal entre a DFT e as técnicas implementadas.
    Scripts Octave/Matlab 
        Todos os algoritmos gerados na resolução do problema deverão ser submetidos com as devidas observações (código comentado) em arquivo Octave/Matlab;
        Modularização adequada: Crie uma função para cada método implementado;
        Arquivo Main: Inicie o arquivo limpando o prompt, todas as variáveis e fechando todas as janelas;
            Comandos: clc; clear all; close all;
        Bibliotecas: No Octave, provavelmente você utilizará alguma biblioteca. Assim, inclua as bibliotecas utilizadas no arquivo 
        main.m 
        logo após os comandos iniciais descritos acima. Se o programa não rodar, a dupla será convidada a apresentar a solução, sob penalidade na nota. (O meu Octave é o mesmo que o seu). Exemplo:
            pkg load signal;

Obs: A partir do slide 113 da aula referente a DFT (Transformada Discreta de Fourier (DFT)), há um tópico intitulado EXTRA onde são descritos algoritmos FFT que podem ser utilizados no trabalho.




\end{document}